民政署拒撤噴泉小白象工程 料明年中完工每年180萬維修費公帑埋單

特區政府拒絕暫停造價約5,000萬元的觀塘音樂噴泉工程，民政事務總署今日向觀塘區議會表示，只會在不超越立法會財務委員會工程範圍、影響工程進度及預算下，接受對工程作出微調，並指日後涉款每年約180萬元維修保養費用，將由政府負責。該區民主派區議員仍然不滿計劃，指失卻由區議會主導的原意，主席蔡澤鴻要求民政事務專員成立聚焦小組跟進，並表明會再進行民調，探討工程改動建議。

民政總署在多次拒絕邀請下，拖延兩個多月至今日終派員到觀塘區議會大會就音樂噴泉解說。根據總署提交的文件，截至今年2月底，部份工地工作已經完成，包括挖掘電線井及電線槽管道、拆除混凝土地板及地磚、改建臨時通道、移栽樹木，並已展開開挖供水及排水管道、建造電線井、鋪設電線、開挖嬉水區及表演噴泉位置，以及興建嬉水區之地下水池等工程，工程承建商亦已就即將進行的工作提交施工圖則，並訂購施工物料，按目前進度，預期工程明年中完工。
噴泉表演時間暫為晚上7時及9時

獨裁到